帶住老母去發夢

本來老媽同老爸都去過幾次遊行，平日都有留意下啲新聞同消息。佢地都幾支持，但係覺得太勇武唔係可以解決件事同危險，知道有去發夢都會係咁打電話黎或者text直播。咁琴日佢又咁啱放假無嘢做就問我去唔去集會，難得佢問我緊係話好！於是就同佢同本來約左幾個fd一齊去。

因為佢係第一次去，佢就開始周圍行，周圍睇下其他人究竟做緊啲咩，超級新奇。因為都算幾早去，基本上我地都係搵個位坐埋一邊。點知隔離就咁啱有人訪問緊，個cam對正我地，佢因為怕入鏡就行左去另一面。突然就聽到有人大叫下面要人，又開始要索帶啊果d，佢就開始緊張啦，但係佢第一秒就走過黎搵我！
老媽立刻講「索帶！索帶！你係咪有？下面有人要！」
佢拎住啲索帶好急又好緊張咁就交比樓下嘅人，呢個係佢第一次幫手。

跟住一路行，又幫手貼下poster，佢好主動咁就拎左啱啱我留低左嘅膠紙出黎，見到我地貼佢又叫我地加多幾條膠紙。
仲講「咁樣先唔會咁容易比人撕走！」
見到佢雖然都仲係幾緊張但係佢已經開始慢慢嘗試，呢個係佢第二次幫手。

由於佢超級好奇見到個個都帶晒口罩頭盔又問點解要帶口罩，見到啲人行去第二道又跟住去睇下，雖然佢都唔係好敢行得太前同好擔心，但係見到佢了解左之後都已經無感緊張。

隔離有堆人開曬遮係咁叫落雨啦，我就想過去幫手，佢一秒就拉住我叫我唔好走咁遠，然後就問點解要開遮。
講解完之後佢講左句
「如果我係佢地嘅媽咪，見到佢地咁樣真係會好擔心......」
果一刻聽到我都好想喊，作為一個媽媽，係佢地眼中我地都只係細路......的確我地做嘅嘢真係會令佢地好擔心，但係我地不得不去。
「係啊，即使係危險我地都要去！」
佢無出聲，只係用力咁拖住我隻手。

果一刻我知，佢真係明白啦。

光復香港時代革命